眼角膜又覆發，有冇同道中人可以交流下？

因為一次意外令角膜花左之後就開始左漫長既痛苦，每次朝早訓醒都唔敢一下子張大眼怕又扯傷對眼又覆發。
加上工作需要經常要搭飛機工幹，對眼一乾又黎了，但我一直都好小心take care 住，之後問過眼科醫生係咪一定要做ptk手術佢話只要半年唔再覆發都好少再出事。
點知我半年幾後又再覆發啦！真係好想死，乜都做唔到就算合埋眼只要郁小小都痛到仆街。有冇巴絲分享下，或者有冇做過PTK手術既可以介紹一下邊間好d

Push
聽日又要飛十幾個鐘返香港先覆發好擔心自己一個到時上到機仲乾仲痛會點

希望係度可以有人分享一下經歷啦，不停覆發真係身心交瘁

我做左手術兩個月左右so far無事
聽你咁講有d驚

咩叫復發 病先可以復發 eg 心臟病復發
眼角膜係器官嘅一部份， 無得復發架wor 你唔會話 心臟復發咁奇怪架嘛你想講角膜炎？？

介唔介意開名丫？

巴打係邊度做？都係PTK?我見d人話做完都有3成機會再覆發過，而且會眼乾同視力差左，所以一直都好猶豫做唔做好

我醫生話個手術做完都唔一定斷尾，話有3，4成機會返發
咁我就無做，feel 到話眼少少痛就滴眼水，keep 住濕潤慢慢就好返

算係病既一種黎，叫復發性角膜上皮破損RCE，同角膜炎有少少唔同架，但有傷口如果處理唔好都會引致發炎

見過有病人成日都唔好 搞到情緒都有問題
平時巴打訓教有無擦足野？

早d訓啦屌你

我都係咁所以一直冇做手術，但每次一復發我就好後悔當初點解冇做手術可能可以一了百了每日訓醒都要擔心隻眼真係好痛苦啊

認同呢個病真係會搞到人都癲，有時想好好咁做野或者去旅行見幾靚既景幾好既天氣都冇心情亦冇得好好去感受我半年前不停復發個時有日日滴eye gel，之後半年冇事就開始懶完全唔滴有時諗我係咪要一世人滴眼一世都有呢個問題⋯⋯諗起真係好sad

唔係香港而家係外國仲未天黑呀

唔該哂啊！睇下後日返香港再約睇醫生

宜家最緊要潤住眼先 痛都痛少啲

自覺無事唔滴就仆左街無事都滴啦 eye gel
每晚都要 唔係起身一撐開又損

希望大家都好好保護眼睛，身體健康真係好重要，雖然我知好無聊但真係唔好等有事先黎識得珍惜。尤其係眼睛，冇諗過廿幾歲人就已經要經歷，仲有幾十年要挨架，好怕有日盲左會點，再冇機會睇到世界各地靚既景...冇得再見自己愛既家人朋友愛人

愈thick 愈好

岩啊，我有一直滴但存貨唔多了，聽日就飛，希望挨到返香港

點都多謝你先，醫生細心好緊要啊，我之前睇過幾個眼科醫生，有d真係好求其

有時返工真係好攰就自然好懶今次之後我會努力d去滴架啦唉

同道中人啱啱又復發，滴完抗生素眼藥水，隔多排一手痕捽眼加乾又黎料

我都係。十幾年前，突然醒左，打開眼睛個時整傷左眼球，自始就會發炎 (紅眼症），要用抗生素搽眼。最嚴重一個月兩次。個時仲係澳洲讀緊書，好彩有買醫療咭。
每次發炎唯有休息瞓覺，係瞓足全日個隻。另外可以買眼藥水令到隻眼唔好咁乾。

另一種方法係做Laser, 將眼球個角膜再磨平，令到你斬眼個陣唔會再拉傷個角膜。
發炎就多d 休息啦！

巴打你幾耐復發一次啊？聽人講隔得愈耐就愈好，會慢慢好返....

角膜受傷真係好痛苦，大家好好保養自己對眼

呢個post 都有好多人分享可以值得睇下

睇一次幾錢，我睇緊個眼科$800
覆三次診都未好

我今日去左中環陳凱怡度睇，都800起跳，之前睇過，每次都係叫我做手術係最好，佢係咪特別好我又唔覺，正常囉，你問佢都會答，但唔會特別細心詳細，你知啦眼睛做手術當然多野擔心想知多d，畀左3枝藥水我滴咁就千一蚊如果唔係臨時太急得佢有位我都未必會去睇

不過巴打係覆3次診都未好真係好誇張，有冇諗過轉醫生啊？

有冇諗住做手術啊？我都心郁郁好唔好做

轉啊，我卜咗星期一去梁子宏，希望睇得好。
我年頭做咗smile，唔知有冇影響

咁其實樓主而家睇手機電腦應該都好辛苦？

上星期先復發完一次 定實講 復原時間真係兩至三日左右會ok但復發個下真係痛到我生不如死 我個傷口係比教靠近瞳孔位置...真係 轉一轉眼球都好似要裂開咁 痛到耳膜係到震 乜都唔好做 只可以攤係到訓 同埋就算好番 訓教合埋眼個陣會覺得有d野好似kick住kick住咁 又會擔心聽朝起身會點...

因為我係好唔鐘意用眼藥膏既人 有野漿住隻眼我直程訓唔到教 所以靠平時keep住滴systane 眼藥水一定要放枕頭邊 以防隨時要滴

好好愛護眼睛啊大家

systane邊隻眼藥水?
systane balance?

巴打係有人介紹去呢度做嗎？咁係直接係個度診所陳醫生親手幫你做？我都心思思緊因爲佢開價算係正常，之前養和吳彤好似開價19k未計覆診，呢d手術其實係咪冇話要睇醫生手勢架？不過佢同我講做完會有一個星期痛

返到香港唔知點解好返好多冇再痛得咁勁，最痛係復發頭一日，不過唔知係機上太乾定點我覺得隻眼就爆既感覺而家除左有少少好似散光咁之外乜都冇事，唉，做手術又擔心唔做又擔心

我今日睇完醫生都同我講話個傷口唔算好大，但就係正中間，原來係中間會特別痛嗎？
我好理解你既痛苦啊！真係生不如死，咩都做唔到都算，合埋眼，眼球郁少少都痛到仆街，想滴藥水連眼都掙唔開，試過有次係痛到要用麻醉先可以滴到藥落眼諗返起都覺得好想死

巴打係做完smile 先有呢個問題定點啊？smile 好似係專門矯視近視個d手術？唔好意思我唔太熟悉

我捱左 5 年
中間復發過無數次 之後戰勝左佢

有冇心得

屌，啱啱又黎料，睇野又曚左了

我都係，一訓醒又痛

有無邊隻eyegel推介？

早做早享受，做完PTK再做lasik

使咁多錢都唔係佢做想知個手術幾恐怖同埋我本身冇近視散光，到而家連滴眼藥水都不停眨眼既人，次次都要滴眼皮再等佢流返入眼球，所以好驚做手術我眼球不停郁

我覺得呢隻都ok

LASIK 就不了，上網見外國有d人做完好辛苦頂唔順自殺死

角膜受傷真係好痛苦，大家好好保養自己對眼

我自己之前都開左個post,入面有好多巴絲打提供左有用既意見同資料，樓主巴打可以睇下入面有冇野幫到你。

而我自己黎講呢， 可能對你無乜用，但我已經開始唔用咩眼藥水， 反而係會帶太陽眼鏡，然後都唔會點開合隻眼， 等個傷口可以穩定落黎，我用左比較長既時間去令自己唔好因為隻眼痛而成日開合眼皮， 通常我依加復發會忍頭一 兩日， 慢慢就會穩定唔痛， 我對上一次痛係一個月前， 都係咁忍住乜都唔做就自己好返， 工照返學照返，係要帶太陽眼鏡保護下。 係咁搞個傷口會令自己好唔舒服， 冷靜d忍一忍唔好成日搞個傷口， 通常一兩日就無咁痛 一星期就會好返。 個人經驗同淺見， 大家加油用意志力忍一忍 好快會過

哦 原來你已經有睇過😂 咁希望入面其他網友資料可以幫到大家

試下滴人造淚水。同埋吸下床啲塵蟎，減少眼痕同刺激。如果自己埋唔到口就真係要考慮做手術同長抖。隻眼無左就無左。

巴打你而家幾耐復發一次丫？有冇考慮過做手術？其實我對上一次復發已經半年前，但係之前復發左都好幾次，真係好難受，所以今次可能真係下定決心做手術，但中間自己又好多野擔心，同埋自己又經常要周圍飛好怕又乾到復發同屋企人商量完今日去養和睇醫生問價，不過最衰係自己公司同買左既保險都未必有得包

我覺得自己就係一直好易又再扯傷，好怕有日搞盲對眼所以想做手術，因為每次一復發就有細菌感染，久而久之就好易引致變到其他問題衍生，我上次睇醫生佢都話我有白點即係開始受感染之類

眼睛是無價呀巴打
我個陣都係醫療保險唔包全部自己比
但錢解決到既痛苦就無謂慳啦

利申捱緊麵包

岩既，話哂仲有幾十年要用好想快d解決左佢一勞永逸，再慢慢挨麵包好彩都有屋企人支持下我，就算唔係金錢上支持都好，聽到我媽好關心問幾時會做手術講定佢知，等佢請假接我，我先醒起做完手術可能睇唔清楚要人接走

你去問醫生，好過信content farm la

好想知係邊枝，有冇名啊？但你朋友係長期用嗎？

今日去左養和搵陳頌恩，好詳細同細心，後日就做ptk，好緊張啊，但見完醫生覺得佢感覺令人好安心信得過，希望一個星期之後重新出發

加油呀巴打，希望你快啲好番啦！

hylo protect，佢最近先用

前年7月果陣打籃球比人用手指插中右眼，一野向上刮，差唔多半塊指甲咁上下size 既角膜表皮刮甩左，初頭仲以為係眼皮損左無理佢，第二朝一訓醒眼又打唔開，又痛到high high ,去睇完醫生等佢自然好返

但係好番個幾月之後連續復發兩次，一次係之前傷口上半部，另一次就右半邊，今次醫生就用針刺，話等傷口埋得好d

然後就係上年9月又復發，今次到中間虹膜邊緣位置，唔用得針刺，醫生就話再出事就要做角膜打磨

有時訓醒眼乾痛痛地都淆淆哋

真係幾詳細，可能新開吸客
佢已經係我睇嘅第三個專科醫生，好多問題都解釋得到，照完啲圖又比我睇哂左右眼做比較，安心啲同埋起碼知嚟緊最好最壞打算/對應方法

巴打加油

原來係德國牌子，岩先係德國返黎，早知就買定幾枝我見上網都要600幾左右一枝，好貴

更進下情況先，今日朝早係養和做完PTK,流程好快亦都好安心唔痛，我係好易緊張隻眼會不受控制想郁既人，但都冇事。
成個流程姑娘會好細心同你講解所有野，做之前再同醫生見多一次，之後入手術室，撐開對眼，有d野放係眼球度，之後再小小刮走表皮動作，最後有部機激光2次，成個過程十分鐘左右，開頭好緊張有係咁郁對眼想眨眼，但醫生都好有耐性教我點樣做好。
做完休息一陣姑娘就幫我滴各種藥水再見多一次醫生睇下成效冇幾耐就走得，有個眼罩帶住帶足一日聽日覆診先除。我個時完全冇痛以為係因為麻醉未退。
返到屋企開始小小痛但完全對我黎講係好小痛(可能以前試過太痛)，以為個痛會隨住麻醉散加劇，點知訓左1,2個鐘起身冇咩特別痛，由做完手術一直都好好仲用到電話睇電視畀老母吊我咪撚玩電話幾次
我唔知係咪個個人都唔同定醫生手勢都有關，不過今次成個感覺非常好，希望可以keep住係咁啦

樓豬！我兩年前做左ptk 有咩想知可以問我

我之前都睇過陳凱怡 真係有啲hea
另外我都有睇過幾個醫生 可以介紹下

屌你唔好再睇電話喇

我2隻眼都係咁

養和 眼科 鄭鈞澤 醫生
超細心，專角膜科，我做手術都係佢幫我

你2隻眼傷都算好可以専心合埋眼⋯⋯我一隻眼傷左一隻眼正常⋯⋯開住一隻個眼個時⋯傷左個眼會忍唔住開眼⋯⋯個下痛到想死

但佢哋唔會同時覆發
同埋我發現每次痛都係瞓醒開眼開得太快+眼好乾
所以依家盡量起身開眼都迫自己慢慢開眼
一痛真係做乜都冇用

依個冇得預防同好難做到

如果唔係突然醒都ok嘅

想問你做完當日痛唔痛？我而家完全唔痛但又話最好合眼休息，我好悶訓左成日中間忍唔住有睇下YouTube 連登會唔會唔太好？同埋你有冇再復發啊？要keep 滴眼幾耐？如果休息一個星期左右又飛十幾個鐘我好怕又復發

好彩我最後冇搵佢做，我以為係我問題，明明上網見佢都幾多好評，但搵過佢2次，2次感覺都好麻麻，唔明佢d好評點睇，佢唔似係會關心個病人，只係好公事式咁，態度真係

我都有聽過呢位醫生，其實so far 養和我睇過2個醫生都好好，中環我都睇過2個專科醫生，2個都有時真係不得不承認一分價錢一分貨，而且養和事後跟進都好好，就算你有急事，佢都有個24小時急救電話畀你搵幫手，當然都係貴d但有時真係急起上黎都起碼有人幫到，我好明有時痛起上黎個種生不如死既感覺好想快d搵醫生幫手

我一隻眼已經想死，2隻都咁點生存，咪完全乜都做唔到囉，2隻眼都撐唔開連去廁所生常生活都成問題喎

哦見到了記得真係要滴眼藥水訓前，我上網睇真係要長期作戰，至少至少要咁樣滴足半年以上先可以令個角膜好返好多，唉，唔知做完手術係咪都要永遠咁滴

我都試過有次畀野嚇醒，一野開眼即刻又黎料

做完手術之後其他要覆診3次左右，第一次覆診係手術後第2日，都係望下手術後個情況主要我諗係成唔成功，有冇發炎之類掛，之後就滴足多一個星期抗生素同眼藥水再覆診，一個星期後應該差不多好返哂，只不過個厚度未去返原本咁厚，都係一樣檢查下你視力同望下個傷口好返未咁，再之後就大概術後一個月，我琴日去左，醫生話好成功好返哂，我好開心醫生話唔使再覆診都得架啦，眼藥水都可以唔多點使滴，除非特別乾，其實我早一兩個星期已經飛左十幾個鐘機一直訓下覺都冇事，但就有滴d潤眼既野，而家我平時係屋企開冷氣訓都唔滴眼藥水第二朝都冇事，重拾個種一覺醒來，對眼完全唔使就住就住咁張開既感覺而家我覺得真係冇後悔做手術，反而覺得太遲做令自己suffer 無謂既痛苦咁耐

對了一星期後覆診先會幫你除返對con

Rce 都係ptk 搞，但你話影響視力即係發作時對眼睇野矇？但平時冇事係咪都係咁？點都好啦，呢d一定要睇專科醫生畀意見，如果你只係因為rce暫時性影響視力應該係正常，但如果平時冇發作視力都有問題就好似有d嚴重，我淨係知道ptk可以做埋矯視，巴打如果視力都有影響最好快d去睇醫生啦